# Transcript of Pepper&Carrot Episode 04 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 4 : Éclair de génie

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Narrateur|1|False|La veille du concours de potion, 2h00 du mat' ...
Pepper|2|True|Enfin... Avec cette potion, personne, même pas Safran, ne m'arrivera à la cheville !
Pepper|3|False|J'ai seulement besoin de la tester ...
Pepper|4|False|CAAAAAAAA~ ~AAARROT !!!

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|14|False|CHAT MIAM
Pepper|1|False|Carrot ?
Pepper|2|False|Incroyable !... Même pas sous le lit ?
Pepper|4|False|Carrot ?
Pepper|5|False|Carrot ?!
Pepper|6|False|Carrot ?!!!
Pepper|3|False|Carrot !
Pepper|7|False|Je ne pensais pas devoir en arriver là et utiliser cette technique...
Pepper|8|False|Carrot !
Son|9|True|Crrr
Son|10|True|Crrr
Son|11|True|Crrr
Son|12|True|Crrr
Son|13|False|Crrr
Son|15|True|Shhh
Son|16|True|Shhh
Son|17|True|Shhh
Son|18|True|Shhh
Son|19|False|Shhh
Son|21|False|Shhh Shhh Shhh Shhh Shhh
Son|20|False|Crrr Crrr Crrr Crrr Crrr
Son|23|False|Crrr Crrr Crrr Crrr Crrr
Son|24|False|Shhh Shhh Shhh Shhh Shhh
Carrot|25|False|Gargblr
Son|26|False|Zoooouuuu !
Carrot|22|False|O Sole Miaouuuoo !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Ooooh, Carrot ! T'es trop mimi d'être venu tout seul !
Pepper|2|False|Pile-poil au moment où j'ai besoin de mon assistant préféré !
Pepper|3|True|Taaadaaaam ! Je te présente mon chef-d'œuvre.
Pepper|4|False|La potion des Génies.
Pepper|5|False|Juste une petite gorgée ...
Pepper|6|False|... et tu devrais être frappé d'un éclair de génie.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Son|1|False|Poc
Pepper|3|False|Ouaouh ... Carrot ! c'est fantastique...
Pepper|5|False|Tu... ... tu écris ?
Pepper|6|False|E ?
Pepper|7|False|Énergie ?
Pepper|8|False|Éternel ?
Pepper|9|False|Émotion ?
Son|4|False|Shrrrrrrr
Son|2|False|Shrr

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|Quoi ?
Pepper|2|False|Embué ?
Pepper|3|False|Émané ?
Pepper|4|False|Allez Carrot, fais un effort, ça ne veut rien dire tout ça !
Pepper|5|False|... ça ne veut rien dire tout ça...
Pepper|6|True|Grrrrrrr !!!
Pepper|7|False|Rien ne marche jamais avec moi !
Pepper|8|True|Bof...
Pepper|9|False|Il me reste encore du temps pour en préparer une meilleure.
Son|10|False|CLAShshShshShh !
Pepper|11|False|... bonne nuit Carrot...
Narrateur|12|False|à suivre ...
Crédits|13|False|David Revoy 11/2014

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|3|False|Алексей - 獨孤欣 - Adrian Lord - Alan Hardman - Albert Westra - Alejandro Flores Prieto - Alexander Sopicki - Alex Lusco Alex Silver - Alex Vandiver - Alfredo - Alice Queenofcats - Ali Poulton (Aunty Pol) - Alison Harding - Allan Zieser Andreas Rieger - Andrew - Andrew Godfrey - Andrey Alekseenko - Angela K - Anna Orlova - anonymous - Antan Karmola Arco - Ardash Crowfoot - Arne Brix - Aslak Kjølås-Sæverud - Axel Bordelon - Axel Philipsenburg - barbix - Ben Evans Bernd - Boonsak Watanavisit - Boudewijn Rempt - Brian Behnke - carlos levischi - Charlotte Lacombe-bar - Chris Radcliff Chris Sakkas - Christophe Carré - Clara Dexter - Colby Driedger - Conway Scott Smith - Cyrille Largillier - Cyril Paciullo Daniel - david - Damien de Lemeny - Dmitry - Donald Hayward - Dubema Ulo - Eitan Goldshtrom - Enrico Billich-epsilon--Eric Schulz - Garret Patterson - Guillaume - Gustav Strömbom - Guy Davis - Happy Mimic - Helmar Suschka Ilyas Akhmedov - Inga Huang - Irene C. - Ivan Korotkov - Jared Tritsch - JDB - Jean-Baptiste Hebbrecht - Jessey Wright John - Jónatan Nilsson - Jon Brake - Joseph Bowman - Jurgo van den Elzen - Justin Diehl - Kai-Ting (Danil) Ko - Kasper Hansen Kathryn Wuerstl - Ken Mingyuan Xia - Liselle - Lorentz Grip - MacCoy - Magnus Kronnäs - Mandy - marcus - Martin Owens Masked Admirer - Mathias Stærk - mattscribbles - Maurice-Marie Stromer - mefflin ross bullis-bates - Michael Gill Michelle Pereira Garcia - Mike Mosher - Morten Hellesø Johansen - Muzyka Dmytro - Nazhif - Nicholas DeLateur Nick Allott - Nicki Aya - Nicolae Berbece - Nicole Heersema - Noah Summers - Noble Hays - Nora Czaykowski Nyx - Olivier Amrein - Olivier Brun - Omar Willey - Oscar Moreno - Öykü Su Gürler - Ozone S. - Paul - Paul Pavel Semenov - Peter - Peter Moonen - Petr Vlašic - Pierre Geier - Pierre Vuillemin - Pranab Shenoy - Rajul Gupta Ret Samys - rictic - RJ van der Weide - Roman - Rumiko Hoshino - Rustin Simons - Sami T - Samuel Mitson - Scott RussSean Adams - Shadefalcon - Shane Lopez - Shawn Meyer - Sigmundur Þórir Jónsson - Simon Forster - Simon IsenbergSonny W. - Stanislav Vodetskyi - Stephen Bates - Steven Bennett - Stuart Dickson - surt - Tadamichi Ohkubo - tar8156TheFaico - Thomas Schwery - Tracey Reuben - Travis Humble - Vespertinus - Victoria - Vlad Tomash - Westen CurryXavier Claude - Yalyn Vinkindo and special thanks to Amireeti for helping me with english corrections !
Crédits|1|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat des lecteurs, pour cet épisode, merci aux 156 Mécènes :
Crédits|6|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Crédits|5|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot pour le prochain épisode :
Crédits|9|False|Logiciels : Cet épisode a été dessiné a 100% avec des logiciels libres Krita, G'MIC, Blender, GIMP sur Ubuntu Gnome (GNU/Linux)
Crédits|8|False|Open-source : toutes les sources, polices d'écritures, fichiers avec calques sont disponibles sur le site officiel au téléchargement.
Crédits|7|False|Licence : Creative Commons Attribution à 'David Revoy' vous pouvez modifier, repartager, vendre, etc...
Carrot|4|False|Merci !
